\beginsong{Sassofrasso}[by={G. Carletti -- O. Veroli -- R. Rossi}]
% \transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
\[E- | C | D | E- | C | G | A- | D]
\musicnote{Ripetere dopo ogni strofa}
\endverse

\beginverse
Di\[G]sceso nella gola    fra~gli~\[E-]scogli~dell'anfratto
\[A-] lucida le sue rive     il~sasso\[D]frasso
\[G]gioca con la sabbia    fra~le~\[E-]dita~dei~bambini,
\[A-] ossigena le polle     dei~gi\[D]rini
ti \[C]parla mentre passa    di~sen\[G]tieri~di~montagna
\[A-] quasi che venisse    dalla~cuc\[D]cagna.
\smallskip\chordsoff
Ma il \[G]gioco di colori    della~\[E-]vecchia~tintora
che \[A-]sciacqua le coscienze,    anche~la~\[D]mia
si \[G]mescola ai liquami     della~\[E-]fogna~di~Montese
in\[A-]sieme a quelli    del~macello~del~pa\[D]ese
è \[C]già un po' meno pura l'acqua     \[G]che~va~giù~in~pianura
il \[A-]corso della schiuma     non~è~\[D]chiaro.
\smallskip\chordson
\[E-]Se ti senti niente     quan\[C]do~ti~senti~vuoto
prigio\[D]niero    dei~ricordi~a~poco~a~\[E-]poco.
\[C]Forse il tuo rifiuto    di~en\[G]trare~nella~strada
\[A-]che ti ha fatto    perdere~la~\[D]squadra.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Ma il ricordo di lezioni    fatte~al~tocco~di~campana
da ragazzi    in~una~pieve~di~montagna.
Forse aiuta il lungo corso     a~ritrovar~se~stesso
a decantar    la~fanga~del~progresso.
Non la si può bere     però~puoi~farci~il~bagno
il volto di quest'acqua     è~ancora~umano.
\smallskip
Rimuovi i tuoi ricordi    come~i~sogni~che~hai~già~fatto
Mentre la ceramica    si~beve~il~sassofrasso
e il ruscello che cantava     puro~dentro~il~suo~bacile
sputa piombo    arsenico~e~metile.
Il cambio di canzoni    più~non~suona~la~campana
quest'acqua adesso    è~malsana.
\smallskip
Se ti senti niente \dots
\endverse

\beginverse
Però nella sua loggia   saltellando~contro~il~masso
Ancora   scende~ancora~il~sassofrasso.
Ma se sei privo di ogni squadra   allora~prendi~la~strada
Che ti porta in alto,    magari~su~in~contrada
il fango dell'inverno    copre~i~segni~dei~gerani
ieri impegna l'oggi    nel~domani.
\endverse

\beginverse
\chordson\musicnote{Accordi introduzione}\chordsoff
L'importante è l'individuo,    l'importante è la persona
Che trasforma    dentro al tempo la sua zona
il fango dell'inverno    copre~i~segni~dei~gerani
ieri impegna l'oggi    nel~domani.
\endverse


\endsong
